有冇人覺得 OP 最大問題係加左霸氣的設定？搞到角色能力失哂平衡！！！

一唔夠打，加霸氣就可以 KO 人地，搞到個個都有主角光環

唔加霸氣，自然系屈曬機喎

鎖血設定

能力愈吹愈大，搞到而家是但一個角色都可以開山收唔返

劇情推進慢
太多角色

打沙佬時，用水克制
打雷神時，用橡膠克制

雖然有少少夾硬，但起碼都 make sense ，唔會屈哂機喎

依家自然系變垃圾

以前 mr. 3 果啲好搞笑，你起碼仲會記得，而家好多角色出場幾版就冇左下文

呢兩個聽落係順既，但而家去到2年後，你光佬，黑胡，赤狗呢啲可以叫做無弱點或者無相剋

以為講緊海洋公園點解執

唔加霸氣 作者兜唔到

同埋依家霸王色周街都係

唔覺
如果唔加你叫d無果實能力既人點算

畫左十幾年主角群能力值先第一次升級, 算係咁, 比起其它漫畫, 一早升到失晒控

所以未設定失衡, 無哂創意去諗d睇落好勁但又有攻略法嘅能力同戰鬥
一味鳩叫我要打飛你就算

海樓石

學smoker用海樓石或者淋海水

不過算啦 作者唔會識寫有腦既戰術，次次都鎖血夾硬黎

自從有霸氣之後 果實能力已經完全唔吸引，作者根本玩死自己創作既野

能力者生為海賊又冇得游水又怕海樓石，我點解要食果實？練到鷹眼一半咁已經屈機啦

海流石得 煙佬唔會咁廢啦 仲要食埋果實

其實果實+左覺醒 咁霸氣就相對平均返

練到鷹眼咁勁係要講天份+自身努力
食到果實可以一朝變勁人，點同呢？

Zoro 次次都係擺第一版 pose + 大大隻招式名 ，第二版就寫佢 KO 左敵人

唔撚識畫 冇計

得唔得 廢唔廢 都係作者設定架啫

煙佬能力可以寫到好屈機，化做煙打到打唔到 ，係作者寫到佢廢啫

冇霸氣點打自然系, 就係為左balance先加霸氣

由有自然系就冇平衡

已經記唔晒

拉

冇霸氣: 自然>超人>動物
有霸氣: 動物>超人>自然

霸氣設定係攻防buff，原本攻防已經高嘅動物再上buff簡直牛b死了

未計覺醒同超人系d濕鳩能力
如果勁人食緩慢果實，吞吞果實，或童趣黑實，撚有得打

呢啲絕對系能力計唔到落戰力比較啦

未有霸氣嘅時候，路飛都打到吞吞果實，緩慢果實啦，睇尾田點寫架啫

其實啱

做海盜食果實真係on9.

覺，以前自然系有壓倒性力量，但都會諗計反cup

而家一個霸氣理9你咩果實

因為fox廢

多左武裝色之後 自然系=加大被打中面積

極on9
劍打鬥又唔識
果實打鬥又諗唔到點打冰 熔岩 光
尾田其實打鬥漫畫家黎講好低水平
我完全唔知zoro每招有咩分別

開一套有自然系咁屈機能力嘅漫畫都唔預先諗好點打敗

宜家新pose都冇，
又冇背後有野鬼果啲效果
剩係加長個名加大個劍氣

但佢師傅和月係畫劍心，唔知佢學左咩撚野

in universe都唔係矛盾，
有果實係一個技能buff,
至少未見有人出拳有震震果實咁勁

但睇故角度就覺得主角打黎打去，咪又係一招霸氣走天涯

其實六式可以做到咁多變化，就算唔係做到有戰術，但畫面上都做到多元
霸氣個鳩個將個身變做黑色咁係有乜好睇?

4檔我當佢有創意(雖然同2 3比真係幾柒
但象槍係有乜意義，哂時間畫人將把刀變黑色係有乜意義
點解編輯唔會停一停同尾田講個設定唔夠好

伏筆嚟
比你估到仲係尾田咩

依個根本係主因
大佬依幾篇集集追度又慢又多字到小說咁

仲要呢套野無策略可言
有戰術又殺個路飛出黎鳩打鳩衝cls
山治又係，明明前期都有智力
依家每集都心心眼龍捲風咁叫Nami/Robin
懶好笑咁

咁除左路飛 其他人點打?

明明有海樓石呢個設定但唔用

唔係有霸氣設定先令d自然系無咁屈機平衡返戰力咩

咪臭係
明明依幾個篇都有羅出嚟做戰術擔當指揮
都係要寫到路飛衝動撚破壞曬啲戰術
啲套路睇到悶
仲有路飛次次去到個島都幫人解放個島依個套路用極都用唔厭

係有好多問題~~但係會繼續睇~~~

呢套垃圾仲有人睇?

CP9 山治都識走去關正義之門，而家智力同衝動路飛冇分別

人地頭段已經有霸氣呢個設定
平時路飛比人打唔痛
但係卡普打路飛會痛

路飛係主角，緊係以路飛為中心

再講有海樓石呢個設定

六式開頭講到幾勁，點知而家全世界都識

出現了

大家都有霸氣既話，主角有鎖血+光環 點都一定會贏

初期睇op唔係睇打鬥
係睇回憶

但依家連回憶都垃圾
所以已棄

最on9係D角色會冇啦啦變勁
冇啦啦識新招
然後又冇咩解釋

OP依家得番個世界觀同歷史係睇得過

唔係既，呢家變成左武裝色同見聞色既對決
見聞色勁，武裝色都打唔到自然系，
只不過自然系多左d元素攻擊/防禦
例如青稚既冰牆。

光月御田個回憶好正喎

其實以前 (頂上之戰之前) 每個篇章最後總會各個角色都會有同佢對打既勁敵，
所以你會對敵方陣營既角色有印象，
但而家呢D 既對決差唔多冇晒，全部變晒大堆頭大場面「砰砰砰」就算，
結果變成對方D角色好多都好模糊。

膠係絕緣體頂多果實能力傷唔到luffy 屬性相剋唔代表冇霸氣可以掂到雷

等執

事實係啲戰鬥冇霸氣嗰陣好睇好多
加左霸氣之後冇邊場睇得下
就算好睇都係靠反派人格魅力，eg卡二

霸氣咪即係念既攻防囉

其實都係因為佢果實能力吸引有特色

霸氣都係為左解決打唔入自然系既問題，如果最初就設定自然系可以打得到，係咪一了百了？

最早期 luffy 未有霸氣都打到沙佬/雷神啦，睇尾田點寫

而家D 角色好唔撚掂~
去到打明哥已經無睇
乜撚餅干人ON99 咁

後期海賊王根本垃撚圾 又拖劇情 人多到都唔知邊個打邊個 又唔撚識畫打鬥場面 鳩叫鎖下血擺下pose又贏

就係後期佢作唔到嘛

其實係佢出得太多野
一開始果實
之後分超人 自然 動物
之後心鋼 六式
然後霸氣
打明哥又pop out左個果實覺醒

講真路飛跟雷飛個兩年
不如講佢學點果實覺醒
然後果實覺醒可以打番自然系仲好
而家人均霸氣，反而主角一啲特色都冇

娜美都打得痛路飛
唔通...